甩p買新freed

如題，2月甩p，但無咩路面經驗，屋企用車，多數2人，但全屋有5,6個人，睇中freed23萬搞掂，早幾日坐uber覺得幾正(係乘客角度出發)，唔想話買harchback驚兩老坐得唔舒服

你咪買囉

我成日都唔明freed 個定位
成日坐六個人不如買Stepwgn/ Noah
間中坐六個人買jade / wish外型仲靚仔

有個電趟門差好遠

Jade同wish始終係房車款七人車，
Freed就係hatch back既七人車，
講坐足七人，一定係freed舒服d，
但你話駕駛感就

有電趟門同埋架車高啲，老人家上落方便好多
不過六七個人坐多就直上stepwgn/noah好好多
freed最後果排坐小朋友就還好，正常身型嘅成年人都好迫

我都覺得freed 幾靚仔！
2手都最平要8萬

Jade wish head room細

就係諗緊如果坐兩個人多又唔想揸咁大架

Freed唔好揸？

驚泊唔惦？4米7車唔算太大架好快慣
俾我我會揀voxy Gr版，靚仔啲又唔洗成日心郁郁想改想改咁

其實有考慮大架啲既hatchback姐係golf個啲，但同樣廿幾萬又係屋企比，好似freed孝順啲，真係要坐多幾個都得，同空間感大好多，不過Noah voxy 個啲就真係有啲大，我年齡唔係好大

jade好似係222, 6人車only???

買h1

Freed坐滿仲行唔行得郁呀......
利申，揸緊stream rsz都係間唔中坐滿，幾滿意

直上step 好過，成日覺得渣得freed 同sienta 手車好騰雞
長車渣渣下就慣

利申渣rb3, 坐得又飛得

FREED 渣過人地部舊款，係幾易渣同舒服既，但架車好似踩極都唔去

揸 freed 路上實比人蝦，寧願 jade，又靚啲好睇啲

力水唔夠
你買完又要長期打爆架車黎行
你架車真係有聲冇力咁個款
不如揀previa/alphard

利申：揸過一排2010freed，宜家揸alphard hybrid2013年

上代Freed用後感，有興趣參考吓

優點:
1500cc 牌費平唔大食
零件平 保養唔麻煩 偈同Jazz 一樣大路嘢普通車房搞得掂 一般日本車仔嘢都啱用啱裝
唔多電子嘢冇乜新技術所以冇咩特別易壞
車身細易揸睇位泊車唔難，裝埋後波鏡冇位泊唔倒
內籠外殼都多嘢玩，平平地樂天淘寶Amazon都大把用品飾件啱裝
Freed club 班友直情可以改到架車成隻戰機咁好有型，當然你內斂嘅話Freed個原裝外觀都唔算薯嘅
內籠比房車/hatchback大同高，當5人車用非常方便，shopping完唔怕冇位擺嘢，載單車輪椅機場接送機呢啲冇難度，見過有人攞嚟搬屋接起晒啲凳4呎床褥都放得入媲美貨Van
雙電趟門可避免盲毛親戚朋友做開門L

缺點:
車重1300kg 冇turbo 得118ps 只可以話夠用 唔好諗好力呢兩個字 不過如果多數 2人都唔太差嘅
冇得快，坐唔滿嘅話要起圍搶位地板油都勉強做到，不過副偈會嘈到拆天咁解(本身Freed隔音都唔係話特別好)，有人話裝咗電子油門反應會好啲但我冇試過
Full load嘅話原裝迫力收得麻麻
所以揸耐咗會慢慢培養出有耐性唔超速同禮讓嘅駕駛態度，冇得篤油，俾人推就乖乖返中慢綫
Freed係一部「乖」車，唔會有咩操控性同駕駛樂趣俾到你
因為細cc馬力細長期坐滿的話比起2000cc級7人車會仲大食咗
雖然拍埋啲細車好似Jazz/Ractis/Golf隔籬唔算大好多
比起2000cc以上好似Stepwgn/Noah甚至Alphard呢啲full size7人車直頭細兩三個碼
但係出去洗車打臘鍍膜人哋都係當你大車計
冇電尾門，見過有人裝不過唔平
第三排位legroom非常窄，開晒三排凳嘅話車尾位置唔多位擺嘢
車廠為咗減重同用盡空間所以呢款車係冇士啤呔嘅(只係跟個氣泵同樽補呔液俾你救命)偏遠地區爆呔嘅話麻煩要call拖車搞
行貨版得車頭雙氣袋

暫時諗倒咁多
總結如果你當代步唔追求咩駕駛樂趣，平時坐唔多過5人，當佢係一部多兩個位嘅1500cc Hatchback 真係冇乜投訴，算平買平養，呢款車乖乖地用又得，要玩要改嘅話都有好多空間同選擇

講漏咗
留意Freed 後坐冇獨立冷氣
靠車頭同前坐凳底風口位吹冷風去後面
炎夏時後坐可能熱少少

唔該

其實巴打都講得好詳細，但我去睇過新款freed好似改善左以上啲問題，例如第三排位如果第二排將就小小，第三排女仔坐都好夠leg room
佢就話131ps多左少少，唔知揸落有無改善。只係見佢又有遮陽簾，坐落又舒服咁，好似幾有誠意。
不過後排無獨立出風同安全氣袋就真係扣分